%@Titre: Polynésie -- Septembre 2009
Heimiri et son frère Tehui souhaitent gâter leur maman pour la fête
des mères. Ils disposent de \num{18000}~F et profitent des soldes.
 
\begin{Enumerate}
\item Dans la vitrine d'une bijouterie, ils aperçoivent de superbes
  boucles d'oreilles à \num{12000}~F.
 
Calculer le prix des boucles d'oreilles après une remise de 25\:\% ? 
\item Dans la même bijouterie, ils aperçoivent une magnifique bague. 

Après une remise de 20\:\%, le prix de la bague est de \num{7840}~F.

Quel était son prix initial ? 
\item En s'apprêtant à sortir de la bijouterie, Heimiri est sous le
  charme d'un pendentif en nacre.
 
Voici ce qu'indique l'étiquette : \psset{unit=1cm}\begin{pspicture}(2,1)
\psframe(0,-1)(2,1) \rput(1,0.75){Pendentif} \rput(1,0){\num{2800}~F}
\rput(1,-0.5){\num{2100}~F} \psline(0.5,-0.1)(1.5,0)
\end{pspicture}

\vspace{0.75cm}

Déterminer le pourcentage de remise effectuée sur le prix de ce pendentif. 
\end{Enumerate}